[TOC]

# Estrutura – Órgão

## 1. Cadastramento de Órgão

Para adicionar um Órgão, clique no menu

Administração >> Estrutura >> Órgão

![FIGURA 1 - Cadastramento Órgãos](./images/figura1.JPG)

Será apresentada a tela para realização do cadastro. Para adicionar um
órgão clique em “Adicionar Órgão”.

![FIGURA 2 - Adicionar Órgãos](./images/figura2.JPG)

Preencha os campos dos dados solicitados. Após, clique em
“Salvar e voltar”.

Os campos marcados com “*” são de preenchimento obrigatório.

![FIGURA 3 - Inclusão de Dados](./images/figura3.JPG)

## 2. Pesquisa de Órgão

Para pesquisar o cadastro de um órgão, clique no campo “Pesquisar” e
informe os dados (Tipo Órgão,CPF/CNPJ/UG/ID GÉNÉRICO ou NOME/RAZÃO
SOCIAL).

Na tabela de Órgãos serão apresentados os resultados da pesquisa.

![FIGURA 4 - Pesquisa de Órgãos](./images/figura4.JPG)

## 3. Editar Cadastro de Órgão

Para editar o cadastro de órgão, clique no ícone “![editar](../../../icons/editar.JPG)“.

![FIGURA 5 - Lista de Cadastro Órgãos](./images/figura5.JPG)

Será apresentada uma tela com os dados do órgão para edição.

Após a edição, clique em “Salvar e voltar”

![FIGURA 6 - Editar Cadastro de Órgãos](./images/figura6.JPG)

## 4. Detalhar Cadastro de Órgão

Para detalhar o cadastro do órgão, clique no ícone “![detalhar](../../../icons/detalhar.JPG)“.

![FIGURA 7 - Detalhar Cadastro de Órgãos](./images/figura7.JPG)

Será apresentada uma tela com os detalhes do cadastro do órgão selecionado.

![FIGURA 8 - Detalhes de Cadastro do Órgão](./images/figura8.JPG)

## 5. Excluir Cadastro de Órgão

Para excluir o cadastro de um órgão, clique no ícone “![deletar](../../../icons/deletar.JPG)“.

![FIGURA 9 - Exclusão de Cadastro de Órgão](./images/figura9.JPG)

## 6. Cadastramento de Configurações

Para adicionar uma configuração ao cadastro do órgão, clique no ícone
“![configurar](../../../icons/configurar.JPG)“.

![FIGURA 10 - Inclusão de Configurações](./images/figura10.JPG)

Será apresentada a tela para realização do cadastro. Para adicionar uma
configuração clique em “Adicionar Configuração Órgão”.

![FIGURA 11 - Inclusão de Configurações](./images/figura11.JPG)

## 7. Pesquisa de Configuração

Para pesquisar o cadastro de um órgão, clique no campo “Pesquisar” e
informe os dados (Tipo Configuração Órgão,CPF/CNPJ/UG/ID GÉNÉRICO ou
NOME/RAZÃO SOCIAL).

Na tabela de configurações serão apresentados os resultados da pesquisa.

![FIGURA 12 - Pesquisa de Configurações](./images/figura12.JPG)

## 8. Editar Configuração

Para editar uma configuração de órgão, clique no ícone “![editar](../../../icons/editar.JPG)“.

![FIGURA 13 - Lista de Configuração do Órgão](./images/figura13.JPG)

Será apresentada uma tela com os dados do órgão para edição: Básico

Após a edição, clique em “Salvar e voltar”

![FIGURA 14 - Editar dados Básico](./images/figura14_N.JPG)

Será apresentada uma tela com os dados do órgão para edição: Migração

Após a edição, clique em “Salvar e voltar”

![FIGURA 15 - Editar de Migração](./images/figura15.JPG)

Será apresentada uma tela para inserir a url do WSDL do SEI do órgão

Insira a URL e clique em “Testar conexão”. 

Se a mensagem de retorno for de conexão estabelecida com sucesso, clique em “Salvar e voltar”. Caso contrário, revise as configurações no ambiente SEI de seu órgão.

![FIGURA 27 - Configurar Integração com SEI](./images/figura27.JPG)

## 9. Detalhar Configuração

Para detalhar a configuração do órgão, clique no ícone “![detalhar](../../../icons/detalhar.JPG)“.

![FIGURA 16 - Detalhar Configuração do Órgão](./images/figura16.JPG)

Será apresentada uma tela com os detalhes de configuração do órgão
selecionado.

![FIGURA 17 - Detalhes de Cadastro do Órgão](./images/figura17.JPG)

## 10. Excluir Configuração

Para excluir configuração de um órgão, clique no ícone “ “.

![FIGURA 18 - Exclusão de Configuração de Órgão](./images/figura18.JPG)

## 11. Executar Migração do Órgão

Para fazer a migração do órgão, clique no ícone “![executar](../../../icons/executar.JPG)“.

![FIGURA 19 - Migração de Órgão](./images/figura19.JPG)

## 12. Cadastramento de Subcategoria

Para adicionar uma subcategoria do órgão, clique no ícone “![configurar](../../../icons/configurar.JPG)“.

![FIGURA 20 - Inclusão de Configurações](./images/figura20.JPG)

Será apresentada a tela para realização do cadastro. Para adicionar uma
subcategoria clique em “Adicionar Subcategoria do Órgão”.

![FIGURA 21 - Inclusão de Subcategoria](./images/figura21.JPG)

## 13. Pesquisa Subcategoria

Para pesquisar o cadastro de uma subcategoria, clique no campo “Pesquisar”
e informe os dados (Tipo Subcategoria,CPF/CNPJ/UG/ID GÉNÉRICO ou
NOME/RAZÃO SOCIAL).

Na tabela de subcategorias serão apresentados os resultados da pesquisa.

![FIGURA 22 - Pesquisa de Subcategoria](./images/figura22.JPG)

## 14. Editar Subcategoria

Para editar uma subcategoria do órgão, clique no ícone “![editar](../../../icons/editar.JPG)“.

![FIGURA 23 - Lista de Subcategorias do Órgão](./images/figura23.JPG)

Será apresentada uma tela com os dados do órgão para edição.

Após a edição, clique em “Salvar e voltar”

![FIGURA 24 - Editar Dados de subcategoria.](./images/figura24.JPG)

## 15. Detalhar Subcategoria

Para detalhar a subcategoria do órgão, clique no ícone “![detalhar](../../../icons/detalhar.JPG)“.

![FIGURA 25 - Detalhar Subcategoria do Órgão](./images/figura25.JPG)

Será apresentada uma tela com os detalhes da subcategria do órgão
selecionado.

![FIGURA 26 - Detalhes de Cadastro do Órgão](./images/figura26.JPG)
